\begin{abstract}
Στη σύγχρονη εποχή, οι ψηφιακές τηλεπικοινωνίες αποτελούν ένα εργαλείο που αποκτά συνεχώς περισσότερες πρακτικές εφαρμογές (\en{LTE-A, Wifi, DVB-S}). Αυτό οφείλεται, σε σημαντικό βαθμό, στη χρήση τεχνικών κωδικοποίησης καναλιού. Μέσω αλγορίθμων επαναληπτικής αποκωδικοποίησης (\en{iterative decoding algorithms}), έχει καταστεί δυνατή η λειτουργία των σύγχρονων τηλεπικοινωνιακών συστημάτων κοντά στο όριο χωρητικότητας, οδηγώντας σε γρήγορη και αξιόπιστη επικοινωνία.
Λόγω αυτού, η τεχνολογική έρευα αναζητά μεθόδους παραλληλοποίησης της λειτουργίας των παραπάνω αλγορίθμων μέσω της υλοποίησής τους με σύγχρονες μονάδες επεξεργασίας γραφικών (\en{GPU}), οι οποίες προσφέρουν αρχιτεκτονικές πολλαπλών πυρήνων και υψηλής ταχύτητας μνήμη. Το αποτέλεσμα είναι η χρήση τους να γίνεται ολοένα και πιο διαδεδομένη, σε πληθώρα εφαρμογών.

Στόχος της διπλωματικής αυτής εργασίας, είναι ο προγραμματισμός ενός \en{LDPC Repeat-accumulate} κώδικα με βάση το πρότυπο \en{DVB-S2} σε \en{C++}, η καταγραφή και παρουσίαση των επιδόσεων του και η εξέταση δυνατότητας παραλληλοποίησης του, μέσω προγραμματισμού σε \en{GPU} με βάση την αρχιτεκτονική \en{CUDA}.
\end{abstract}

\begin{abstracteng}
\tl{In the modern age, digital communications consist a tool that constantly acquires more and more practical application (LTE-A, Wifi, DVB-S). This is due, to a significant extent, to the utilization of channel coding schemes. Through iterative decoding algorithms, it has been made possible for modern digital communication systems to operate close to their capacity level, leading to fast and reliable communication. Because of that, technological research is seeking ways of parallelizing these algorithms, by utilizing their development on modern graphical processing units (GPU), which offer multiple core architectures and fast memories. As a result, their use is being more and more wide, in a multitude of applications} 

\tl{This diploma thesis aims to the development of an LDPC Repeat-accumulate code, based on the DVB-S2 protocol in C++, to the recording and presentation of its performance and to examine the capability of parallelization, via its development on a GPU, using the CUDA architecture.}

\end{abstracteng}